【另類葬禮】私家車當棺材吊落墳 網民：盜墓賊正趕來

【另類葬禮】私家車當棺材吊落墳 網民：盜墓賊正趕來

中國殯葬傳統，一般人都會用上棺材，讓逝者入土為安。河北保定市近日卻有一個與別不同的葬禮，家屬竟用轎車代替棺材。

事發於星期一（5月28日），河北保定一村民離世後，家人用轎車當棺材下葬。當地村民說，死者生前喜歡車，立下遺囑，要下葬時，把其骨灰盒放車內，再將轎車當棺材埋入墳墓內。有指汽車車齡頗大，僅值萬多元人民幣而已。

葬禮影片在網上熱傳，見一輛銀色私家車被吊入土坑。無數網民即時留言，有人調侃「幸好死者不喜歡航空母艦」，亦有人擔心會有盜墓賊。

網民留言：
冷冷的淡然：幸好不是超喜歡航空母艦
蒼老師結婚了啊：三天後車去人留坑
屁股很大OK：污染環境，破壞耕地
江子鴨：一大波盜墓賊正在趕來。
維維香奶：土豪啊
啊震同學：車葬！
echo-nic：這也太為難未來的考古工作者了

黐線附近一定好大陣屍臭味

弱智噴精
睇左內文未呀

立下遺囑，要下葬時，把其骨灰盒放車內，再將轎車當棺材埋入墳墓內

貴棺材少少姐

邊有人會偷架車，想掘出嚟又要吊起佢

支那車啲鋼水咁渣，個墳地會唔會沉降

噴精係支那term？我以為你話佢打飛機，心諗做乜撚 你想話佢未睇內文就為鬧而搵野鬧下話